# Государственная программа вооружения
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Control](control.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Государственная программа вооружения (ГПВ)** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **State Armament Plan** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Государственная программа вооружения (ГПВ)** — [документ среднесрочного планирования](plan.md), определяющий сбалансированный по целям, задачам, заказчикам, ресурсам и срокам комплекс мероприятий, по созданию, производству и поддержанию в боеготовом состоянии вооружения, военной и специальной техники (ВВСТ) необходимых и достаточных для решения задач ВС РФ и других войск по защите интересов России от внешних и внутренних угроз. Утверждается Президентом РФ.

Координация работ по формированию и обоснованию ГПВ возложена на Министерство обороны РФ. К её разработке привлекаются другие силовые министерства и ведомства, а также ряд министерств и ведомств оборонно‑промышленного комплекса. ГПВ разрабатывается на 10 лет, а перерабатывается через 5 лет на основе Концепции национальной безопасности, Военной доктрины, нормативных актов Президента и Правительства РФ, концептуальных документов по строительству и развитию Вооружённых Сил и других войск, а также решений Военно‑промышленной комиссии. Мероприятия ГПВ должны быть сбалансированы с мероприятиями других планов и программ, затрагивающих сферу технического оснащения ВС РФ и других войск, а её финансовые показатели — с показателями федерального бюджета по годам программного периода. Научно‑методическое и информационно‑аналитическое обеспечение разработки ГПВ осуществляется в рамках научно‑исследовательских работ с участием научно‑исследовательских организаций Министерства обороны, других силовых структур и промышленности. В настоящее время формирование программы осуществляется в процессе многовариантных и итерационных исследований, обеспечивающих рациональное распределение выделенных ресурсов для достижения максимальной оснащённости и эффективности системы вооружения.

ГПВ состоит из программ вооружения по направлениям (видам) техники, которые включают разделы по типам вооружения. Развитие системы вооружения РВСН в программном периоде, в основном, определено в разделах программы вооружения стратегическими средствами. Создание научно‑технического задела для разработки перспективных образцов вооружения обеспечивается за счёт мероприятий программы развития базовых и критических военных технологий. Программы вооружений и их разделы содержат обобщенные контрольные цифры по расходам на обеспечение их реализации, а также комплект тематических карточек по отдельным мероприятиям (для образцов, систем, комплексов работ). В тематических карточках указываются: название, шифр, назначение, сроки выполнения мероприятий, основные характеристики ВВСТ, объёмы необходимых ассигнований, объёмы закупаемой и ремонтируемой техники в натуральном выражении (в первую пятилетку по годам, на последующую — в целом). Кроме того, проводятся заказчики и исполнители (если они определены) мероприятий, источники и статьи финансирования.

Реализация заданий ГПВ осуществляется через государственный оборонный заказ, если в рамках программы или других нормативных актах не оговорено иное.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Control](Control.md)】**<br> [Ad hoc](ad_hoc.md) ~~ [Business travel](business_travel.md) ~~ [Chief designers council](cocd.md) ~~ [CML](trl.md) ~~ [Competence](competence.md) ~~ [Confident](confident.md) ~~ [Consp.theory](consp_theory.md) ~~ [Control sys. (CS)](cs.md) ~~ [Coordinate system](coord_sys.md) ~~ [Curator](curator.md) ~~ [Designer’s supervision](des_spv.md) ~~ [E‑sig](esig.md) ~~ [Engineer](se.md) ~~ [Errand](errand.md) ~~ [Federal law](fed_law.md) ~~ [Federal TP](fed_tp.md) ~~ [Federal SP](fed_sp.md) ~~ [GNC](gnc.md) ~~ [Gravity assist](gravass.md) ~~ [Industrial archaeology](ind_arch.md) ~~ [Instruction](instruction.md) ~~ [Lean manuf.](lean_man.md) ~~ [Lifetime](lifetime.md) ~~ [Manager](manager.md) ~~ [MBSE](se.md) ~~ [Meeting](meeting.md) ~~ [MCC](sc.md) ~~ [MIC](mic.md) ~~ [MML](mml.md) ~~ [MoU](contract.md) ~~ [Nav. & ballistics (NB)](nnb.md) ~~ [Nonprofit org.](nonprof_org.md) ~~ [NX](nx.md) ~~ [Oberth effect](oberth_eff.md) ~~ [Org.structure](orgstruct.md) ~~ [Outcomes commission](outccom.md) ~~ [Patent](patent.md) ~~ [Peter prin.](peter_principle.md) ~~ [Plan](plan.md) ~~ [PMBok](pmbok.md) ~~ [Quorum](quorum.md) ~~ [R&D management](mgmt.md) ~~ [R&D support](rnd_support.md) ~~ [Recursion](recurs.md) ~~ [Schulze_method](schulze_method.md) ~~ [Sci'N'Tech activities](st_act.md) ~~ [Sci'N'Tech council](satc.md) ~~ [Single-window system](sw_sys.md) ~~ [Situ.leadership](situ_leadership.md) ~~ [Skunk works](se.md) ~~ [State arm. plan](plan_sa.md) ~~ [Swamp](swamp.md) ~~ [Teamcenter](teamcenter.md) ~~ [Tennis racket theorem](tr_theorem.md) ~~ [TRIZ](triz.md) ~~ [TRL](trl.md) ~~ [V‑model](v_model.md) ~~ [Veto](veto.md) ~~ [Workflow](workflow.md) ~~ [Workgroup](wg.md)|

1. Docs: …
1. <http://encyclopedia.mil.ru/encyclopedia/dictionary/details_rvsn.htm?:id=12954@morfDictionary>



## The End

end of file
